西九站WiFi供應商指資料轉移用戶資料予內地以防罪案

【Now新聞台】港鐵在高鐵西九站及列車提供免費無線上網，服務供應商「京信通信」表明收集到的個人資料會轉讓到內地機構，以防止或偵破罪案。港鐵暫未有回應為何在屬於香港口岸的西九站大堂使用Wifi，個人資料都會轉到內地。

在西九站內及列車，港鐵提供的免費Wifi由服務供應商「京信通信」提供。記者嘗試在屬於香港口岸區的B1層票務大堂連接Wifi，系統要求同意供應商的免責聲明。

聲明提到供應商會收集用戶的姓名、電話、電郵、到訪的網站等資料，有關個人資料會轉讓、披露、准許查閱或分享予香港和中國政府機構及其認可機構，以防止或偵破罪案。相關資料不會經過港鐵，是直接由京信通信收集。

有市民表示不會使用有關服務。為何在香港範圍使用WiFi，資料都有機會轉去內地，港鐵暫時未有回覆。

立法會鐵路事宜小組主席田北辰指，據他理解在香港範圍使用Wifi是不會將資料轉到內地，認為供應商的聲明應該交代清楚。

市民在西九站內或動感號列車上使用WiFi時，需要同意服務供應商京信通信的免責聲明，當中提到供應商會收集用戶的姓名、電話、電郵到訪的網站等資料，而有關個人資料會轉讓、披露、准許查閱或分享予香港及中國政府機構以及其認可機構，以防止或偵破罪案，相關資料不會經過港鐵，是直接由京信通信收集。

其實有表明，已經係進步

瘋狂Download反64殺習畜winnie the pooh

屌那星根本乜都唔係由香港管

你身處嘅係大陸執緊法嘅香港高鐵站，下世小心啲喇

好人好者香港人點會走去連wifi

屌那星 打死都唔會去果度

打個十號波 gogogo

仲危險過畀人hack

邊個批畀佢既 ?

咁你只係得番10

9
8
7
.
.
.

點解唔係香港網絡供應商提供？

填憎果個同事/老細既姓名同電話先玩